# Infrastructure service layer repo

Service репозиторий для проекта kubernetes-platform-demo.

## Процесс установки

### Предварительная подготовка

* В environment переменных **DEVELOP_INGRESS_IP** и **PRODUCTION_INGRESS_IP** необходимо указать публичные IP адреса для ingress, полученные на этапе развертывания Base слоя
* В environment переменной **TELEGRAM_ROOM_ID** необходимо указать ID Telegram чата, в который должны приходить алерты
* В environment переменной **TELEGRAM_BOT_TOKEN** необходимо указать token Telegram бота, отвечающего за прием сообщений в Telegram чаты
* В route53 (AWS) необходимо добавить публичные IP адреса для ingress в соответствующие DNS записи:
  * develop.kubernetes-platform-demo.express42.io
  * *.develop.kubernetes-platform-demo.express42.io
  * kubernetes-platform-demo.express42.io
  * *.kubernetes-platform-demo.express42.io

### Развертывание

Запуск pipeline происходит по commit в соответствующую ветку и содержит следующие стадии:

* Стадия **prepare**. Запускается автоматически и генерирует kubeconfig для сервисного аккаунта GitLab из JSON ключа сервисного аккаунта в GCP. Дальнейший процесс развертывания происходит с использованием сгенерированного kubeconfig. Kubeconfig выкладывается в артефакт GitLab.

> Примечание. Данная стадия выполняется при каждом запуске pipeline и генерирует идентичный kubeconfig. Содержимое файла будет меняться только при пересоздании кластера на Base слое.

* Стадия **patch**. Запускается автоматически и убирает со storageClass, создаваемого в GKE, аннотацию, указывающую на то, что данный storageClass должен использоваться по умолчанию
* Стадия **diff**. Запускается автоматически и показывается разницу между применяемыми в Kubernetes кластер Helm чартами и текущими установленными релизами. Используется плагин Helm diff, встроенный в утилиту Helmfile
* Стадия **apply**. Запускается автоматически и обновляет изменившиеся релизы Helm
* Стадия **delete**. Запускается вручную и удаляет из Kubernetes кластера все, что было установлено на других стадиях

## Описание

### Helmfile

В качестве основного инструмента на Service слое используется утилита [Helmfile](https://github.com/roboll/helmfile).

Данное решение позволяет:

* Описывать установку нескольких Helm чартов одним файлом
* Определять заданный порядок установки Helm чартов
* Шаблонизировать файлы `values.yaml` и подставлять в них значения в зависимости от окружения

### Дополнительные действия

#### Доступ flux в GitLab

```sh
fluxctl identity --k8s-fwd-ns flux
```

Необходимо добавить полученный публичный ssh ключ в GitLab.

#### Генерация токена для SonarQube

Необходимо сгенерировать токен для SonarQube и поместить его в переменную **SONARQUBE_TOKEN** в GitLab CI
